市建局「煥然懿居」港人首次置業先導項目申請討論 (3)

【首置上車盤】煥然懿居暫接1.62萬宗申請 超額認購35倍

位於土瓜灣馬頭圍道、由市建局推出的首個港人首置上車盤「煥然懿居」，將於後日（23日）晚上7時截止申請。

項目早於本月3日起接受申請，市建局指出，截止昨日（20日）共收到1.62萬宗申請，即至今已超額認購35倍。

市建局行政總監韋志成於上周日（13日）指出，首置盤「煥然懿居」暫收到過萬宗申請，超額認購約21倍，當中以一人申請者較多，佔約64%。不過，根據最新數字，於本月3日至昨日期間，共收表1.62萬份，超購認購35倍。

派表逾2萬份

市建局指出截至昨日（20日），若不計民政事務總署各民政諮詢中心派發的表格，至今已派出2.23萬份申請表，參加示範單位的人數亦超過1.3萬人。

「煥然懿居」共提供450個單位，單位面積介乎約261呎至507呎，以市價六二折出售，售價介乎314萬至660萬元，設五年轉售限制，料2020年年中入伙。

項目將於1月3日起派表及接受申請，至後日（23日）晚上7時截止，申請為240元。申請者可選擇親身到大角咀福全街6號「市建一站通」取表，亦可選擇網上下載表格。至於遞交表格，亦可選擇親身、網上或郵寄交表。

請先睇以下網址再作討論

官網:

港人首次置業先導項目申請須知:

港人首次置業先導項目申請表:

按揭相關資料:

聽日deadline，應該破2萬人吧

為左佢唔借p loan, 沽左唔少股票, 唔敢駛大錢
原來我好緊張

留名

又鎖左咁多人既購買力 呢班人既入息夠買上車盤
不過可能首期差D
近排細價樓開始彈 應該有人唔等居屋同首置盤入左市先
咁撚多人 有幾多個真係抽中

有幾多個真係合資格

股票買賣利潤計入息喎
會唔會爆入息呀ching

// 「土瓜灣本身唔係設計成旅遊區，」Cindy強調，「或者土瓜灣區租金相對OK，旅遊巴泊位又喺呢度，一條龍維港遊。」但人流大增道路不勝負荷，「旅客又好洶湧，變咗居民出入同旅客對撞，我哋行出馬路返屋企都有困難。政府配套上做得唔好」。//

// 居民Michael遷入翔龍灣廣場低層兩年，早上經常被樓下的旅行團、擴音器或塞車響咹聲嘈醒，而屋苑商場唯一的酒樓卻不接待居民 //

最怕係一陣懿居個商場都變埋手信鋪，咁就GG

無期望就無失望

如果你大賺就g 9 g

係都落黃埔花園啦

我都係為左佢 忍手唔借tax loan 投資

想問下置頂按揭條link入面
上下兩個圖有咩唔同？
利申：英文好差

市建局的首個港人首置上車盤「煥然懿居」今日最後一日收表。有市民交申請表時，因用錯藍筆簽名，最後選擇放棄申請。

到場為女兒遞交表格的袁女士表示，自己第一次遞交表格時，因支票號碼寫錯位置，被要求退回更改，再次遞交表格時，職員表示整份申請表都要以黑色原子筆填寫，所以簽名都應以黑色原子筆，最後她與女兒決定放棄申請。

市建局發言人表示，表格寫明要求申請人用黑筆填寫，職員發現交表的市民，在表格某些部分用了藍筆填寫時，已向對方稱，可先照交表格，沒有即場拒絕申請，惟最後對方決定放棄交表。

上網咁方便都唔用

有無人衝閘呀

衝毛咩，真正合資料既人一早上網報左啦

居屋咁

妹妹讀緊書都照入表
唔知係有個有米男友定課餘搵唔少呢

// 儘管單位只售市價62折，但最後的一個多小時內，並沒有想像中的人流量，大約少於20人前來遞交申請。//

原來黐咗老母
真識計數

// 有90後趕在7時前到銷售處填申請表，24歲和19歲的林氏姊妹分開2張表格申請，姐姐以單身資格申請，妹妹則和媽媽以家庭資格申請 //

居屋無老母名？

但老母 唔係居屋受益人？
佢老豆住居屋，我記得個規則係 配偶都當
即係資助房屋受益者 不合資格

首先老豆走咗佬或者死咗
然後間屋係自由巿場租唔係買
咁就得啦

兔死狗烹

呢啲就難講啲喇
要抽完居屋及時加人工

// 嚴太替兒子交表，稱兒子打算結婚，想有自己安樂蝸，又指曾多次抽居屋都未能成功，故前來「博一博」。//

// 任職物流的陸先生一家四口現時以1.3萬港元租400平方呎私樓，因想有自己家，又未能負擔私樓價錢，抽過5次居屋都失敗，故前來申請。//

只想到一個情況合資格，
租住緊補左地價居屋，老豆死左或離婚，老母或和女合共搵6皮以上，照計個女讀書，正常係零，即係老母單人搵6皮

可能人地係咁
如果唔係 市建局多謝佢240蚊

又話無人抽，超額認購43倍喎，當得一半人合資格，都超額20倍

叫易過居屋

兩房得99唔易中

市建局推出的首個港人首置先導項目「煥然懿居」今日截止申請，超額認購43倍。初步數字顯示，市建局共收到超過2萬份申請表，當中約六成屬於一人申請，另外約四成為家庭申請。

項目於今晚7時截止交表，約10名市民於最後1小時到市建局位於大角嘴的「市建一站通」交表。煥然懿居有450個單位為首個港人首置先導項目，以市價六二折出售，售價介乎314萬至660萬港元，實用面積由261呎至506呎不等，項目內所有單位可做九成按揭，買家5年內不能出租或轉售。

到場交表的盧小姐本租住土瓜灣區私樓，位置與煥然懿居相近，因熟悉該區，加上項目可做九成按揭，增添不少吸引力。她說，有留意其他私樓單位，惟「出面太貴買唔起」，認為是次首置盤多人抽籤，難以抽中，僅「買個希望」，目標是買入約400萬元的一房單位。

兩名林小姐為姊妹，兩人分開兩張表格申請。從事酒類零售、24歲的姐姐單人申請，成功抽到後會自行居住；而就讀大學、19歲的妹妹則會與媽媽同住。二人皆非香港出生，但為香港永久性居民，二人同稱如中籤，首期主要由媽媽支付。

截止申請後，將於3月抽籤，5月初至6月尾揀樓，屆時會再調整折扣率，單位售價不會改變，但會影響補地價。

LM

以兩萬申請
計及排隊優先比例同單位選擇限制
單人中籤機率約1/67 - 1/86 家庭1/26 - 1/30

家庭1/26-1/30其實幾高
3-4%
仲要有啲家庭唔生或者budget 考慮而食埋一房單位

可能我睇漏左
賣股票利潤係除6定除12？

唔知會唔會好似壹居咁
兩房賣唔哂

再計埋過唔到審查
其實機會都唔低

我想買2房

邊可能，2房狗衝呀屌
差在咩座向

唔想煩換樓一定買兩房

我都想買2房
但單人申請買唔到

單人2房都六球啦，痴線，單人過到六球壓力/首期之類，洗鬼買佢咩，呢個比窮人買架

其實仲有機會放埋果43個單位出黎做首置

兩名林小姐為姊妹，兩人分開兩張表格申請。從事酒類零售、24歲的姐姐單人申請，成功抽到後會自行居住；而就讀大學、19歲的妹妹則會與媽媽同住。二人皆非香港出生，但為香港永久性居民，二人同稱如中籤，首期主要由媽媽支付。

24歲賣酒搵到30k其實都幾勁
老母搵60k之前唔考慮私樓?

都幾難
嗰450係被逼
巿建唔會想賣資助樓

3房
入息下限供唔起

單人申請, 兩個人比錢唔得咩
未結婚呀屌你

羅信記

但好難正價放

邊有人想用原價買同一件貨

日日對住班六二折鄰居

心理不平衡

點會呢
所有租置綠置居屋全部都係一大舊錢買嗰班望住隔離人地交平租
一樣狗衝

不過個巿keep住跌嘅話都可以期待佢減少少嘅

單人無得買兩房

重睇一次先回post

自膠

睇完售樓書
發現入面包既電器好撚渣

例如呢?

開廚電磁爐能源標籤第4級
部冷氣機上返東芝個網搵唔返個型號
唔知有無睇錯

開廚既雪櫃全部細到仆街

就算市建局賣清水樓，一樣開呢口價，不如反方向諗下，有垃圾送好過無，即使幾垃圾都要成本

開廚預左垃圾
冷氣search 到

剩係個雪櫃加微波爐都死啦
個位fix左
想搵大d都唔得

最新評價屌到仆街喎...
冷氣到時壞左要換又要搭棚

小問題, 就算壞都唔駛成部換
買電器都係撞手神
買最貴都可能好快壞
Toshiba 算係唔錯架啦

呢個真係死症
買得開廚唔好預放標準size 雪櫃

不如反方向諗下
送貴野比你, 咪又係樓價加返

反而覺得地板大問題，隻磚真係麻麻地
我諗到時唔少人會換木地板或者痴木地板

一房入伙即拆左幅牆

煥然懿居超額45倍單身申請逾6成

//市建局港人首次置業先導項目「煥然懿居」450個單位，於1月23日晚上7時截止接受申請。經點算後，市建局共收到超過20,800份申請表，當中約90%是透過網上遞交申請。

根據已收到的申請表顯示，約64%屬於一人申請；另外約36%為家庭申請，當中以二人家庭居多，佔全部申請總數約23%。按照年齡分布，年齡介乎18至38歲的申請者，佔申請總數約86%；而屬於這個年齡層的家庭申請，佔申請總數約28%。

市建局已委託香港房屋協會負責接收申請和資格審核程序，在申請期結束後，檢查所有申請者提交的基本資料是否齊全。隨後，市建局將於2019年3月進行電腦抽籤，以定出所有申請者選購單位的優先次序號碼，並依次邀請申請者於指定期限內面見，屆時，申請者須提交入息及資產等證明文件，作詳細審核，以確立其申請資格。市建局預計約在6月開始分批發信邀請合資格申請者揀樓。

自「首置」先導項目於1月3日起接受申請以來，共有超過14,000名市民參觀項目的示範單位；熱線中心共收到超過4,200個查詢，當中約67%查詢關於申請資格。

公屋聯會總幹事招國偉認為，超額認購45倍顯示市民有殷切置業需求，當中以年輕申請者為主。他關注到，這批申請者負擔能力不高，料其入息及資產均貼近首置盤的門檻下限，顯示他們無力於私人市場置業，需轉戰首置項目。他認為政府可加推首置項目，並研究為首次置業的市民，引入減辣措施，協助他們置業。//

點解

唔好講開廚
見過有好多廚房雪櫃洗衣機都係度身訂造入櫃
係硬食

其實啲家電我覺得算係咁
部洗衣機唔錯

同埋開頭見到開廚單位全屋電水爐嚇死
原來呢啲單位都配咗三相
算周到無伏

我鍾意磚地
換唔換靚磚就後話了

變成單人中籤機率1/74 - 1/95 家庭1/24 - 1/28

磚地跌親好傷WO, 如果有小朋友/老人家就唔太好

巴打
想請教條數學算式係點？
留名學嘢

點計?

咁入櫃真係靚好多
到時壞左先算啦
起碼享受過先

家庭唔會簡開放式啦

照除咋

單人申請數目 20800x0.64=13312
家庭申請數目 20800x0.36=7488

揀樓每組10人包括4個單人6個家庭
但單人申請唔可以揀兩房

如是者最多單人揀到樓嘅情況係全部排前面嘅家庭都揀兩房
最後45輪剛好售完

45輪即是 4x45=180單人 6x45=270家庭
結果 單人13312/180=74爭1 家庭就係7488/270=28爭1

相反最少單人揀到樓嘅情況係前面嘅家庭全部唔揀兩房
到開放式同一房賣晒先有人揀
如是者就要35輪賣晒一房另加99個家庭喺後面排兩房

35輪即是 4x35=140單人 6x35=210家庭 (外加99=309)
結果 單人13312/140=95爭1 家庭就係7488/309=24爭1

假若抽中係幾時落訂

6月揀到樓就即時俾訂金

做按揭同供樓呢？

如果係公屋成員，幾時先要除名，係唔係揀樓當日，揀完-除名-交首期？

建期
即是收樓前搞好按揭
收咗就要供

有三房我想買三房添呀

家庭揀兩房機率 好似得1%? 假設全部家庭撚晒兩房
82 個兩房 申請者20800*36%,抽中得1%?

最差情況係咁

淨係申請費都俾URA袋咗成5M

同啲街跑比賽有得揮

一人收4舊
拉兩個帳篷請幾個炒散做登記同派紀念品
然後由得你自己喺街跑

單人得差唔多1%機會

兩房都係1%

其實1%定4%感覺上都係好低機率

我女友話

計咁多

咪又係中/唔中

50%

期望管理等大家落選都好過啲啫

照你女友道理，咩都係1/2啦，一係得一係唔得

千祈唔好同女人討論數理科學

$240當買個希望囉
唔得咪繼續租

抽唔中當繼續儲錢

可能遲下買到私樓呢

當大家都抽頭頭幾輪
咁會揀咩單位咩層數？

對正大馬路 起碼要十樓以上
後面會拆樓
有得揀都避嗰邊

對馬頭圍道景觀開揚但嘈同大塵
對海既話海景未必長久，始終多舊樓，而且重建應該又大塵同嘈到仆街

過幾年無海景呀
隔離起樓

10樓以上好d
望馬頭圍都可以開揚d

不過2房望馬頭圍有D鑽石型，比較窄洗

想問清楚少少
揀完樓俾細訂
咁幾耐要俾大訂？
按揭幾時要搞好？
供樓唔係搞完按揭就即刻供？

同一般新樓一樣
臨約後5個工作天簽買賣合約
屆時畀大訂同稅

按揭正常係做好批核
收樓之後經律師樓直接從銀行攞錢交畀賣方

但前年一居攪珠後幾個月就有人話上唔到會撻左

可能係俾完訂之後無銀行肯批佢按揭
無擔保人果類

見呢排樓價開始回暖，想入市
但一買左樓。抽中都變無資格
係咪應該等埋3月先？

睇岩又買得起就買啦
邊有咁易中

只夠錢買大西北，中左就住市區

咩單位對海？

大西北大好多，又唔洗補地價，將來又可轉按，又可出租又可賣，市升賺多好多，市跌最多自住唔放，咁多好處都敵不過市區

梗係買5樓平台拉，好正wo，得閒bbq養下花又得

咁你揀左啦
完

如果2個月升10%，就認命
中左就怪自己太心急
唔中到時貴5%都接受到
如果再破頂，咪等下次首置上車盤
反正一買樓，以後都唔抽得

如果呢個盤唔係大馬路邊
我都可能會考慮5樓
我都想有個平台種花

二手就等下啦
唔差嗰一兩個月

一手盤的話就照入好啲
啲好嘢都係好鬼難抽

斜角平台

其實係咪真係咁大塵？

到時管理費會唔會好貴

一定貴
差在會唔會極貴

抽新盤都係貴
平嘅管理費得舊樓, 但一夾維修

到時三月如果好彩抽中就field trip一下啦

新盤都4蚊起架啦
仲要得2棟
350呎你預都差不多1500

多伙嘅會好啲

二居隔嚟個盤果然趕推
呎數同二居差不多
分分鐘仲早過二居攪珠
又搶咁啲客

冇獨立廚房，我唔會考慮
可能發展商覺得納米樓越早賣越安全

有則睇？兩房都無廚房？

應該都開放式既

即係點?
睇住2居來開價,想搶埋呢班年輕人購買力.

二居隔嚟個盤

出動了
果然趕住推
//
恒地馬頭圍道「啟岸」 最快下周開價

恒地旗下馬頭圍道57至69號項目命名為「啟岸」。恒基營業(一)部總經理林達民表示，項目樓書已準備好，最快下周開價及開放示範單位，有機會2月發售，示位設於尖沙咀美麗華廣場；其關鍵日期為2021年3月31日。

啟岸提供551伙，戶型由開放式至2房主打1房戶，當中最大戶型為2房（連套房），實用面積由170至425平方呎，每層樓高3.5米。

林氏續稱，啟岸「破天荒」設頂層、水平線110米高的「天際遊輪住戶會所」，以郵輪為主題，面積達1萬平方呎，頂層更設戶外泳池，可望維港及遊輪碼頭景色。

啟岸位於馬頭圍道57至69號，另設有零售樓面。啟岸前身為紅磡馬頭圍大廈，恒地於2014年初收集85%業權後，再以17.39億元投得馬頭圍大廈，重建後樓面達20.7萬平方呎，樓面地價約8,390元。
//

折扣價有無變動應該都係睇佢
不過唔好忘記巿建話唔睇發展商優惠

雖然呢個盤之前去睇仲係地盤
要21年先入伙

明明隔離昇御門已經跌到得16000 17000

新樓乘大廿個%

出面跌緊，仲有人會買？

似會橫行幾個月再跌....

所以，抽到又急住都可以去馬

再跌仲邊會有人買，邏輯錯誤，即係幾個月後跌，即係接火棒啦，香港邊有剛需，只有炒樓，有剛需，龍床盤會無人買咩，急住，龍床都會搶爆啦

唔好話16000
邊間放17000?

在 香港屋網 找到的一筆資料: ID: 658201 - 紅磡 昇御門 - 【新鴻基紅磡豪宅地標】《一房優質筍盤》 -

620萬 367呎

唔知係咪假盤啦

但一月有單600萬

睇成交咪知

假盤

真

二居折扣價都唔駛旨意會調整喇

// 他重申，啟岸的價錢會參考啟德一帶新盤，料項目呎價有機會達3萬元，當中不少單位價錢低過600萬元。//

3萬

呢排真係趕係二居推前出貨
點解一個二居咁大影響？
定之後有更大嘅浪？
唔止出貨，仲要減價
雖然出左第一round貨之後個d又加返價
但整體感覺係下跌緊

唔係因為二居趕推
而係今年真係好多盤所以月月有新盤咁滯
你睇返排緊隊拎預售同意書嘅
下半年會仲多盤

減價
4叔啟岸賣30K呎啊

幾時出抽籤日期

希望遲d出

預3月尾,再預6月尾揀,政府有遲無早是正常

啟岸憑乜賣30000呎
仲貴過downtown 38

因為新鴻基開錯價

折50%?

之前講3月頭
家陣2月尾都冇消息到佢公佈完再抽都3月中

聽日開價
睇下點30000
170尺30000囉，咁都係510萬

面價3萬應該走唔甩
不過總有一成半成折扣嘅

痕雞自己放風話"唔少單位低於6球"
一般可理解成只有最細單位低於6球

開價了

說好的30000？

恒基地產(00012)旗下紅磡啟岸開價。恒基物業代理營業(一)部總經理林達民表示，首張價單推出111伙，實用面積196至391方呎，最高折扣為8%，折實平均呎價19,977元，售價介乎約382.5萬至796萬元，呎價17,831至23,061元。

據了解，是次入場單位為3樓D5單位，實用面積196方呎，折實呎價19,517元。首批一房即供售價全數低於600萬元。

林氏形容，首批價錢較心目中售價折讓，合理呎價料達2.6萬至2.7萬元。若相較啟德近期售出地皮，日後出售呎價料逾3萬元亦低。他指出，小型單位需求強勁，同系元朗尚悅·嶺近日銷情理想，個別呎價逾1.8萬元。

配合上車需求，首批發售30伙提供最高售價9成按揭，其他單位設最高85%樓按。周三(27日)起開放示範單位及收票，3月上旬開售。

$19,381-25,066尺, 仲有8% 折扣

又話財政預算案完先公怖
好急咩

你條女，過夜3萬，係雞來架

收皮喇又話開3萬

賣唔出好似龍床盤咁就7 啦

62折後同懿居差唔多價

巿建: 二居價格合理 無需調整折扣率

屌，啱啱加左人工應該過左上限

啟岸都有9按呼吸plan
唔知有無人過檔？

有沒人計過196呎，約4球，借9成出租，租金夠唔夠供？好似買得過喎

要冚到供款同管理費至少都要租萬5、6
網上見環海東岸依家同呎放租9千幾至萬3
仲好鬼多盤

啟德啲盤同你爭租

呼吸plan 就更加唔駛諗
佢二按頭3年都要P-2
之後兩年半P-1
隨後P+1
就算你3年內轉按都畀多唔少息

Bin一Bin先
4叔啟岸本身30K呎
而家就呎價17,831至23,061元
減左20%呀

8成半定9按

bin條撚咩
17,831至23,061叫減價大平賣

即係開30000叫正常
18000-23000就唔叫減價咁叫咩？
搞清楚先
定你覺得18000-23000係正常？
咁當初嗌30000叫咩？
同埋新樓溢價有無考慮埋？

你搞清楚先啦
你覺得18000-23000係正常定係18000-23000係大減價?
對比downtown 懿居 減左幾多%?

一二按用晒指定銀行財務最高可達9成
當然點先批要問佢

不過無論用佢嘅8半定9成plan 最高折扣都只有7%同埋貴息

30000又唔係我講既
而且都話18000-23000係包埋溢價
dt之前開折實均呎1.72萬元
好快就賣晒
而家啟岸折實平均實呎19,977元
睇落去咪加左價囉
但有無諗過本身dt減左好多價?
懿居唔折係18800-22500
咁係懿居本身貴，定正常價先?
而懿居有40伙係正價出售但無人買 (當然有條款限制影響)
而家啟岸發展商開價叫"合理"，因為dt開咁"平"而賣晒
但啟岸係唔係叫加價先??
至少唔會係30000一尺囉

樓市好似都開始回暖，有無人呢個月已經上左車，定打死都等埋抽籤結果先做決定？

大家一人少句
一句講哂, 估30K 果個on9
冇30K 呢個前設就冇野好拗

係咪貼巿通常同同區二手價比
dt首批係貼價開售
啟岸同二居一樣差不多係同區二手呎價加一至兩成
以普遍發展商估計今年樓價升幅不高於一成嚟睇算溢價偏高

不過啟岸同二居唔同唔係一次過發售
加推加價屋苑平均呎價會再攀升

所以有啟岸呢個隔離屋做參考
62折應該唔會變了

廢話少講
恒基減左幾多賣樓
無減你bim條撚
點覺得大市減緊價

30k 係發展商自己講
正常邊有人講啲咁on9 嘅價

煥然幾時抽 聽日都三月啦

三月尾啦

我做最壞打算

其實要買呢個盤好原因真係手頭資金嚮出面上車無乜選擇

安達臣道幾時先有？

遙遙無期

唔好等呢個啦...

要睇首置成效如何，好搶手=應該2020推，無咩人要，好淡=可能遲幾年掛（鳩up）

係囉..安達臣道好撚隔SIP

隔極都大把人搶啦，仲記唔記得水泉澳，隔到要搭船，一樣大撚把人搶，你信唔信都好，就算比墳場包住，起係亂葬崗上，一樣搶晒

有安達臣都好

水泉澳係公屋
班腥港人攞綜緩係屋企up腳就話姐

安達臣道我唔同你地爭
你地搶飽佢啦

仲未有消息？

水泉澳喺沙田 公屋嚟
我諗你係想講梅窩嗰兩期居屋

同意啱價就會有人搶
不過安達臣唔知幾時先會出現
到時啱唔啱資格又難講

個關鍵係巿建唔想再做呢啲唔屬於佢功能嘅"蝕本生意"
但如果公私合建必定要低價利誘先有發展商參與
而依家個政府好係怕被人話利益輸送
如果唔係 佢只要容許發展商將啲屯積嘅農地賤補地價
缺地起樓問題就立即可以舒緩了

有部分農地唔係補地價就解決到
問題係發展商想政府做好哂d基建，發展商先起樓
政府又唔想庫房無收入
左右做人難

大家知唔知幾時有number? 我好似未收到自己個number

申請編號?

攪珠果個編號

我都想快D 收到

公布抽籤結果日期： 預計 2019 年 3 月（以日後公布為準）

會唔會唔分抽籤編號
直按公布邊個申請編號中籤

想問2人家庭，簡樓次序同3人家庭係咪無分別？

無分別，只分1人同2人或以上呢2條隊

我都未有，得申請編號

幾時抽得， 等得好苦

已經3月1號仲未有消息

係抽申請編號

一居16年首輪抽纖嘅時候話3月抽
3月2就出咗結果

其實佢早出結果先有多啲buffer 時間去interview
拖揀樓都未必會拖攪珠

而家咁計，當下星期中宣布攪珠日期，抽得黎都3月中
Interview都應該4月頭了

2萬人咁多，out一半都有排見，3個月真係夠時間見面咩，中間仲要加埋審查，定係審查好雞，見面鳩吹就過

抽中先見架嘛，400幾個單位應該見800幾個applicant都夠數

如果頭800幾都過唔到又點搞？照推後？但時間已經用左，總之頭一堆大部分都過唔到，真係夠時間見咩

見官就係審查
你帶齊料填好form佢㩒計數機剔剔剔

其實收完表佢已經可以查田土婚冊做咗第一步篩選先
不過我估都無做

成件事可以streamline 去做嘅
先見咗幾百人先
之後一路揀樓一路見餘下嗰啲

我諗check左頭400個話點唔到，未再call 400
每日見廿個申請者一個月都見400幾個啦

瑧尚都出咗售樓書
同區3盤一齊嚟

瑧尚喺正土瓜灣站隔嚟
一梯分左右翼共14伙但得3部𨋢其中得一部可以直落停車場
每層每翼一間兩房其餘一房
全部都係開廚
兩房呂字廳一房多數方廳但得一面牆擺嘢比較煩
不過部分一房無玄關走廊相當實用

其中一邊單位單邊窗對正東九龍高架走廊
做咗隔音窗但變相要長期密室先可以隔音隔塵尤其是低層

唔知開咩價呢

最好4 月抽
等d合資格人買晒樓

而家我都十五十六緊買附近新盤定等佢抽好

一早抽咗就無野煩

想問下如果下個月升左職個人工過左個上限仲抽唔抽到

屌你老母而家呢D 閪樓
間屋細到徐晃都冇, 但有2個細到淨係開到門既露台
真係痴撚線, 衰撚過以前d 窗台
仲要計入實用面積
正苦d 例越搞越衰

應該唔得啦，最少見主任果陣要合資格

過到上限咁高，點解唔去買新界果d，單人成4皮，雙人7皮5，儲2年都夠，換成係我，抽中都唔要，綁5年，傻的，又唔係平

其實4皮叫高咩

單人4皮呀，迫自己儲3皮，1年儲36皮，3年1球啦，你買新界單人樓，唔係買1千呎，唔洗1球都上到啦（新樓豪宅靚會所又近鐵路另計），仲要唔係今年先開始儲掛，應該搵4皮唔會月月清啦，點都有儲，最多儲1-2年都有1球啦。你講買2房以上另計啦，就算懿居都揀唔到。普通1房或開放式新界西，1球首期加4皮收入，大把揀啦

始終都係想方便啲，但自己一個月平均都係儲30k左右，要等4-5年先儲到首期

想打去問幾時有抽籤詳情

打極都唔通

講真，換轉係我，有4皮，我會儲多一排買舊少少新界私樓，而家交通愈來愈方便，同一價錢，新界平一半，但人人想法唔同，好似有人食辣有人唔食。

住新界視乎份工幾自由
出市區返工預有時遲到
有d行業返工時間彈性少少
但如果你要打卡/ 教書/ 醫護
一遲到連累同事
自然唔想住新界

新界要視乎新界邊度
方便嘅好多時都係指鐵路附近
yoho 同海之戀甚至滙壐真係唔差好多

但如果講到平一半即呎價一萬lump sum 6球以下
新東幾乎係無
新西主要都係嘉湖
只有頭兩期先叫可步行到港鐵站

去到荃威屯門3寶甚至新屯中
就完全已經唔可以叫方便了

仲未有消息，月中都黎緊係咪等D私樓盤出晒價單先抽

電話都係冇人聽

負責團隊係咪已經解散咗

拎哂D 申請費走佬

向街單位中高層會唔會望到大酒店？

咁誇張

係唔係調左全部人手去審查4千蚊，聽講仲係搞緊2月頭d表，好多人以為寄失左，無sms。呢d濕鳩野可能推遲下，新移民拿4千蚊重要，香港人遷就下啦

搞清楚先wo

市建 同 政府 兩個部門 ⋯

市建局就委託房協處理申請，
而房協就唔係政府一部分，
所以呢...

所以房協就話鳩知你

20250份表
1月23日截表
到而家3月6日
扣埋公眾假期同星期六
都有25日工作日
即係每日處理 810份表
一日8小時，每小時都係處理100份表
份表有幾多資料? 有必要要處理咁長時間?
都唔講話可以一路收表一路處理

可能睇埋啟岸銷情再算

等寂寞到夜深

真係會改定價折扣咩

其實唔知有乜要處理
差唔多全部都係網上申請唔駛點搵人data entry
連證明文件都無
最多都係check下有無重覆申請搵入境對埋ID 同名
就算cross check埋田土婚冊稅局房委等
都係拉個excel就做完

可能係呆等緊政府部門reply掛

唔係呀，等d人等唔切，幫地產商去貨

哪有錢

大把人有 DT都清晒貨

我啫

剩係afford 到首置

啟岸收票都收得幾好
立即加推仍然超額7倍

係唔係無晒聲氣，網上好似無人討論

希望3 月尾先抽

大家點睇今年樓市 會上定落 ？

港人置業需求殷切，房委會宣佈最新一期綠置居選址，兩個分別位於柴灣和青衣的公屋項目，將轉為「綠置居」出售，合共提供3,696個單位，計劃今年內推售。

政府唔會比佢跌
但又唔想佢升
只係市場太多熱錢
銀行d錢唔借出去又會貶值
經濟唔逆轉就無咩可能跌好多

再者，d高官資產太多

早兩日仲開心左陣 有兩條濕鳩經濟師吹奏會跌

幾撚時抽呀屌
又話3月
乜消息都無

已經吹奏咗升一排㗎喇喎

之前話回暖
呢兩日直情話年中會返翻去上年價位

而家啲所謂分析都係哂氣，五時花六時變，今日話升，聽日話跌，後日又話升

岩，咁你有咩獨特見解

仲係冇聲氣

true, 見升話升見跌話跌

呢到有幾多個係等唔切懿居就買左樓

肯定無啦，連登吹水就勁，fg起薪唔記得3皮定5皮是最普通

仲有安達臣🙈

申請得二居嘅多數係唔夠首期
之前好多reply 都話入息超咗額
但又唔夠首期買出面啲樓

香港係on99的
你唔夠首期買就要租
然後因為交租又儲唔到首期

嗰啲得3皮嘢一個月又自力更生嘅
租樓加食飯無咗萬幾兩萬
儲一球首期都儲天光

起薪3皮，30歲前5皮最基本啦連登仔
30歲鬆D 輕鬆100萬cash
而且佢地成個圈子都係咁，香港冇窮人

True,可以如果咩都可以9成按一早上撚左車唔駛做租租

有冇人記得由公布抽簽日期 到抽簽日期 到面試
相差幾多日？

所以你一旦買到第一間樓

人生就開始拋離租租

算啦，唔好理個d人
真又好假又好都唔關自己事，更加唔關呢個post事
各人有各人既故事
我覺得呢個post好處係大家互相交換經驗
等大家唔會行太錯既路
相比出面d 9up post月薪10萬都要問人買咩樓好個d真係

3月(大家都估尾)抽
6月選樓
我估得兩個月面試
我都想搵返一居d資料，但唔知點搵好

「煥然壹居」
市建局指，共接獲12685份申請表，取消重複和無效支票申請後，初步核對有12642份有效申請，合資格揀樓者有3068人，並且於3月2日舉行攪珠儀式。(2016年)

睇下睇下
原來壹居仲賣緊，未賣晒

都係子華嗰句
你要買樓 首先就要有樓

其實我搵過晒

不過唔太有參考價值
個背景人數同安排都有啲唔同

只可以話一居攪珠都係無一早公佈確實日期只有月份
到攪珠前一日先出新聞稿
而之後見官都唔知實際有幾多人去見
揀樓揀到尾嗰個冧巴
因為根本賣唔晒

到而家都仲賣緊
不過係賣比重建戶
相比二居，平左10%左右

同埋想睇下佢用左幾多時間check晒d人資格
不過好難估計

瑧尚日內上價單

積極價喎

新世界積極得起

個側咁西, 積極D 係好事

積極散貨定積極cap水

why not both

成日笑鳩人cap水，慘得過大把人排住隊去比人cap，你無得比人cap，葡萄了

啟岸抽籤抽到前列, 應該有得揀
驚買左之後懿居又有得揀, 到時實揼春
1516緊

Ching rich

2居邊有咁易抽到
睇岩就買啦

我諗有8成機會買kai戇
5m 260呎 vs 4.5m 400呎 嘅分別啫

5m 260呎 應該唔係低層掛?

4.5m 400呎係最低層
抽到你揀樓, 400尺都可能比人揀哂

可出租，可賣，已經屈晒啦，仲諗，有首期即掃啦

巴打真自住？
兩邊呎數差好多喎 啱住先好

5m 260呎係最低幾層

本身已經住狗竇舊公屋

預幾多人住
去睇示範單位 個則真係好細 尺價又貴
兩房先叫好少少

2個住
我都有睇過其他新盤嘅則，
其實都算係咁，冇走廊冇16呎工作平台
尚算實用

沒有最細，只有更細

其實我幾鍾意佢有兩房開廚
對於我呢啲無乜幾何煮飯嘅人嚟講幾好
但入場太貴無得玩

已買啟岸
恭喜你地少個人爭

恭喜巴打

本來我都打算買啟岸兩房 抽下

但太細 樓花期對我黎講又太耐

兩房？

現在多唔多人？
巴打買唔買到心水單位？

巴打買左幾大？

我恭喜你就真!
提早做左業主

市建局料首置盤煥然懿居 月中抽籤 六月揀樓

市區重建局行政總監韋志成發表網誌，指港人首次置業先導項目「煥然懿居」最終有效申請2.0878萬份。

市建局委託房協負責接收申請和資格審核程序，已落實資格審核工作的執行細節，並就電腦排序的系統進行測試。市建局預計大約在本月中，可進行電腦排序儀式，以定出申請者在選購單位的優先次序號碼，並隨後進行面見。

市建局將在完成排序後隨即以書面通知申請者。申請者亦可登入「煥然懿居」網站，通過搜索系統查閱優次編號。

市建局亦會最快在3月下旬開始，按優先次序號碼，分批向申請者發出另一份會面通知書，通知獲邀的申請者，在指定日期與負責審核申請的房協會面。

約在6月將分別按申請人的優先次序號碼，分批發信邀請合資格申請者選樓。

另外，市建局將會在大約5月、在安排簽署臨時買賣合約前，聘請獨立測量師按照當時的樓市，評估「首置」單位的最新市值，用作調整申請人購買單位時的實際折扣率。

等到頸都長

即係其實仲有3個月等
我諗排得後個d會入哂私人市場

終於

瑧柏都搶客

另外，市建局將會在大約5月、在安排簽署臨時買賣合約前，聘請獨立測量師按照當時的樓市，評估「首置」單位的最新市值，用作調整申請人購買單位時的實際折扣率。

斷估都唔會有乜大分別了...

唔減折扣，咁會唔會加價，例如變了6折，不是62折

折扣率只加不減
如果以依家情況睇多數維持62折了

係咪即是3 月尾先出信
4 月頭先interview
比幾耐我準備文件

4、5月公司出晒新一年度報稅表
要拎份新去見

4月先interview 我份新工高過上限一半即係唔洗中

過去的6至12個月由僱主填報的入息報稅表

我番新工幾個月，依個要點拎？

都無計
其實按正路嚟講6月簽約前都要符合規定

計新工人工

260呎咁細都買....

綠置居起緊150啦，過多幾年100你都買唔到

可以買舊樓,可以買遠d...

可以笑的話，不會哭

抽中都要甩番公屋住戶名..

計埋今年bonus 好似會超額
心灰意冷

出左bonus同新人工
再計埋股票果D confirm冇出局

公司突然加performance based salary

本身都差唔多超過limit
真係愈窮愈見鬼

佢就係拖下拖下等你加人工，出bonus打爆額，咁就逼到你地出個pool,扮做左野

如果你地真係接近上限加完人工過上限
證明你本身都有能力係私人市場置業
咁就唔好同人爭啦

有首期邊個想做廁哥

佢地收入係咪after mpf? Eg 人工 36000 mpf 1500, 收入=36000-1500

係有首期有得揀
我都唔想畀政府吊住吊住

痴根 點買

係
扣除mpf

我十月換左份新工，但頭個半月齋食老底，唔夠28500。之後每個月先夠28500+。
最慘連埋頭個半月來除平均月薪，都唔夠28500。

大家估面試時，佢會唔會齋計full pay後既月薪，唔計training時頭個個半月呢？😩

到底幾時抽籤等撚到頸都長

夠首期 我都唔會買個呎價又貴又賣唔出去既樓
屌個個月租緊
儲極都唔夠首期買正常樓

做咩唔同老母住？捱幾年就有

12個月平均月薪

所以話好多連登仔都唔明
老母間屋都係我交租㗎咋

人工有返咁上下但儲極都儲唔到首期當然係因為支出好大
但啲資助申請係唔計的

交稅養兩老都叫有得扣下稅
二居申請就一蚊入息都無得減

個資產審查有冇話至到幾時？
月尾出埋糧就過上限啦

佢係計埋未賣出嘅股票？

True, 租租+家用+保險=儲少好多

未賣計資產
賣左計收入

巴打係屬非固定收入人仕？

若其月薪屬非固定性質，則以面見日期前過往 6 個月內的每月平均收入計算（例子：若面見日期是 2019 年 3 月 28 日，應以 2018 年 9 月
1 日至 2019 年 2 月 28 日的總收入除以 6 個月計算）

好難抽中啦 咁多人爭

結咗婚
不過其實結婚前都搬咗出黎
屋企問題

我3兄弟姊妹
其餘2個仲未結婚同緊老母住
我連稅都無得扣
家用就要俾

到簽紙買樓嗰日

股票利潤係咪
未賣出就當資產？
賣出就當收入？

若今個月轉新工，contract寫明人工，13個月糧，咁計法係尾以新人工x13 /12 x0.95去計？

YES

合資格都拖到變唔合資格

過去的12個月內的人工總數除12

用新工去計會有bug，假設有人唔合資格，公佈申請資格後就會開公司自顧，自己出糧比自己，砌到合資格，可能之前搵1皮，之後搵3幾皮。有父幹既人都拿政府資助，變相更多人沖入來拿著數

為層樓，要去坐監，之前咪有條友做假數買居屋比人拉左囉

真係何必呢

坐監都叫有地方人住算成功咗

今日睇報紙話有個放監出來露宿街頭死左，d人仲話佢坐牢反而唔洗死，有得住又有得食，證明外面世界比監獄更惡劣

呢個唔係bug,係人為犯法

係另一個post見到以下，想問清楚

擁有固定月薪或底薪人士，須以於進行面見時的月薪或底薪計算收入。］若其月薪屬非固定性質，則以面 見日期前過往 6 個月內的每月平均收入計算(例子:若面見日期是 2019 年 3 月 28 日，應以 2018 年 9 月 1 日至 2019 年 2 月 28 日的總收入除以 6 個月計算)。在過去 6 個月內曾轉換工作的人士，只須以現職 收入填報。過往一年從已離職公司所得的年終花紅、雙糧等毋須轉為每月平均數計算(例子:如在過去 2 個月轉工，而現時收入屬固定性質，則以現時薪金計算。若現時的工作收入屬非固定性質，則應將該 兩個月從新僱主所取的薪金總和除以 2 個月，作為每月平均收入計算)。任何在職人士如毋須支付強積 金的法定供款，則有關數額不能獲扣除。

有無人為左個二居，有首期都等埋先諗出面買？ 政府累死人，出面開始爆上都未搞珠

紅字係畀非固定月薪嘅人睇
固定月薪嘅就咁睇最近一近出糧就得
無論係舊工定新工

而雙糧花紅就係過去一年除12
佣金津貼就過去6個月除6
將來嘅無關係

唔該ching
咁如果咁講，應該係以舊工既雙糧amount /12, 加新工既每月人工再x0.95?
好鬼憫水meet到下限

老婆合約工（2年約）剛剛一野收左十幾萬bonus, 其實舊錢應該除24個月先合理啦，除6就一定玩x完

估計應該星期五抽籤

係斷估無痛苦定？

有內幕

咁星期五就係15號就係月中都好合理

等瑧尚賣賣先嘛

等極都未出價單

如果想開心
爲什麽需要等

出價單未呀DKLM
出信未

過咗都係4/5雞 係香港有撚用

巿建局「煥然懿居」明日進行電腦隨機排序

機會黎啦！

估下有幾多被out，我估5個out 3個

出左喇
$16000尺起

剛剛出
叫做平過啟岸

聽日就開估
唔知單人排第幾先大機會呢

貴過dt
平過啟岸
不過要細睇
d則麻麻
仲要對馬路天橋

瑧尚一房超難用 個廚櫃坐正廳中間

狗屎垃圾都搶爆啦，仲理則唔則，對住堆填區都照搶

睇完啟岸覺得瑧尚平....

對highway呢

比機場/火車圍住都照搶啦，仲洗諗

雖然無錢買都望過下瑧尚d介紹
網上d片話樓下又街市又垃圾收集又街坊福利會仲有鼠患

得幾廿間，又造勢

「煥然懿居」明日電腦排序 申請者可即日網上查閱結果 -

唔記得申請編號點算

響記憶度搵番

幾點抽

Email 有

下晝

早上1130呀

直頭係香港最慘果批

有白表資格就好

都唔知咁辛苦向上流為咩

有講？

白單咪又係1%中籤機會

有1%咁高咩，你想太多啦

咁2-3皮果班唔係人？

邊到有講

係政府角度
搵2-3萬既人，單人無住屋剛性需要
二人家庭就居屋
搵多過居屋上限應該買私樓

佢地起碼仲有抽奬機會...

單人黎講真係機會
但買樓又買唔到
香港遲d應該大把人40歲都仲同屋企人住

仲遲d，而家愈來愈多啦，再搞落去40都結唔到啦，等收皮

佢設計係有白表就無首置
申請得首置都係白表都拎唔到嘅可憐蟲

所以大家都係食緊屎 唔洗羨慕人地
首置cap都就過 睇黎要借財仔買樓

點解你地當買樓係消費，根本係投資，貴買貴賣

白表今次加左上限呀
單人30,001~30,500 可以再抽

幾多點wo

自🤡

我結左婚 有埋個女都係同屋企人住

無下限
上次有15萬份表單人

唔知想要中/高層1房要頭幾多

排到先講

大抽獎開始

有結果？

種子號碼即係點

3054705737

搞緊咩其實

仆你個街即係點

快啲upload 啦頂

點睇嫁屌

個網都死埋

73點解又重覆

30624700

冇喇冇喇訓街喇

種子號碼即係咩

我感覺似係password code
同申請編號無關係

Upload張pdf啦

市建局指「首置」先導項目會先在獨立審計師在場監證下，從實體攪珠機隨機抽出共10個隨機編號作為排序程式的種子號碼，並即場輸入到排序程式內，作為其中一組參數，及後再經電腦排序程式為2萬多個申請者各自抽出一個優先次序號碼。在完成排序後隨即以書面通知各申請者他們的優先次序號碼，申請者亦可登入「煥然懿居」網站： ，通過搜索系統，輸入其申請個案編號，便可查閱所獲編配的優次編號。

好多單人咁

邊度有搜索呢個位

排前面個d睇到
不過好似個個都排好後

不如俾條formula我自己計啦

最後都係跟
7 家庭 3單人 10個 10個咁排

Not yet update dklm

讀個program就知，電腦所謂隨機排其實要比一個數入去，同一個數會出返相同結果。一般人會用時間做種子，以微秒做種子，咁就出到唔同組別的數，睇落去係隨機
申利：鳩up

市建局撚狗大法

咁直播攪珠黎做乜9。都無人睇得明。求其俾個結果你

即係呢張表上面的人都買唔到

右下角有個3位數

邊度寫7家庭3單人，一直講緊6:4比，臨時改玩法？

上面100162 3位數睇唔清
最有機會

好似係6:4

551

係無咩意義 要公開咁解

無錯
程序野

但係S 都未必有份

快d upload上網站啦屌

邊度有得check

係6:4,我打錯

佢係s, 機會都唔係話最大

唔係睇優先號碼咩？

單人可能200內會穩陣啲

當佢排最後
前面有550個人
45個單位
如果有一半DQ
咁就好大機 開放式

不過好多單人都會想買一房啦
邊個會住studio

450個單位

如果得番開房式 會唔會買

其實我估都有好多DQ. D人都係亂咁申請左先

假設無DQ, 單人排180內先一定買到

估計100-180都要選開放式

可能家庭申請都食埋d 一房/開放

優先次序已經夾埋 S,F 一齊

家庭食埋開放式
係唔係想租返出去

應該係選購單位次序先夾埋一齊

種子number 有冇解釋過點計排位

兩房得咁少

開放式真係2人家庭都難搞

家庭食來托咩，你有沒睇過開放式有幾大，一次過落2個名，2人月入6皮up，傻的先會

買左煥然懿居好似唔買得樓

出租要補地價, 咪做犯法野

係買左樓先唔可以買煥然懿居

煥然懿居首置盤10種子號碼出爐 下午上網有揀樓次序
03月14日(四) 11:57更新 11:35建立

市區重建局今日(14日)為「煥然懿居」港人首次置業先導項目的申請進行電腦隨機排序，以決定全部20,878個申請者的優先次序號碼，種子號碼依次為3、0、5、4、7、0、5、7、3、7。

市建局會將種子號碼輸入電腦定出揀樓排序。有別於房委會居屋抽籤，種子號碼並非等同申請編號的最尾數字，申請人可於下午時間到「煥然懿居」網站： ，輸入其申請編號，查閱所獲編配的優先次序號碼。市建局抽籤儀式由九龍城區議會主席潘國華及市建局總監(物業及土地)藍志光負責。

450個「首置」單位的實用面積由261平方呎至507平方呎，包括114個開放式單位、254個一房單位及82個兩房單位。項目的上蓋建築工程正在進行中，成功選購的申請者預計可於2020年年中入伙。

咩叫種子號碼 點看

一野食晒兩夫妻個名, 再買要比稅, 同埋都幾難過壓力測試

種子號碼應該冇意思
只是一個key code put 入個 machine
再random draw個次序

種子號碼即係seed
係隨機系統用嚟確保隨機性嘅資訊之一

總之就同你個編號無關
大會會拎住個seed叫系統抽籤
出嚟嘅結果先有得對

仲要過審查個關...

即係而家除左俾新聞cap左果班之外 無人知自己排幾多

分收工check 算 不抱咩大希望

慘定唔慘

如果兩公婆搵咁多 不如買私樓樓花好過啦 呢度咁多限制

直播抽個seed 托柒咩

抽完，又可以出番黎買私樓gogogo

開放式張書枱係張床黎 真係比狗住

出真結果了

抽唔中
都無咁揼心

排19xxx
慳返

屌，排18xxx

完撚左 屌 排8XXX

玩撚完

家庭排4xxx有無機？

我好d抽三千幾

3千幾都無用啦唉

排4千, bye

排1173

得4幾個單位，你話呢

400

最前係你喎師兄

有幾多人比人DQ 同 noshow 呢

我當有一半人唔合資格 / 唔買
都起碼排2000內 先有機

4xxx F

17xx
單人點睇

i mean family

41xx

單人3000幾各位再會

哈 兩萬人申請, 我排萬八

家庭的話可以睇睇喎

不過要黐返落excel filter先易睇

32xx我果版最前係40

排17xxx

205xx

家庭排到千一

嘩，究竟幾多先揀到

800以內

唔信啦，我普遍相信家庭唔會選開放，之後一定向後推，然後有一批過唔到審批，加加埋埋，開放式應該好後都有得揀

屌 千一都好好啦

開放式唔好唸啦，環海東岸有板你睇
5年內都唔可以租出去

但應該乜都㨂唔到

4百頭，單人

一房有冇機

單人排5千幾

有得諗

我覺得開放式先有機會，一房好細，因為你要俾家庭揀完先到你單人揀

2房難d
1房會唔會諗？

254個1房82個2房
好大機會有
之前新聞報學生都入表
50%合資格唔難

應該有機啦

睇情況 我有個女
可能一房都殺

都贏左兩千人呀

咁諗會唔會開心D

四千五百幾，玩完

18000同8000無分別

59xx

排四千，單人

排第一個個出來講句野

單人排300幾

家庭707或以下
單人293或以下

恭喜中獎

家庭6XXX你估有冇奇蹟？

單人要293或以內，除非前面有百幾人唔揀樓

單人無得揀兩房

同女朋友 都是11000 左右號碼

可以去返抽居屋啦
又比410 買個希望

Internal Server Error Check 唔到

100xx

bye

Confirm? 你計完？

4百幾單人係咪有同無之間

自己計，10個碼頭為一組，首6係家庭，後4係單，450個單位有45組，家庭首270同單人首180先有機會，家庭第270位既排序係707，單人係293

X2

睇蘋果咁講，家庭揀樓優先單人，單人無得揀兩房

電腦排序現已完成，不過由於揀樓次序以家庭優先，單身為次，並以6個家庭、4個單身為一組揀樓，故排首位的單身申請者「U103355」，若其資格獲核實，應為排第7揀樓，而首個揀樓申請者為排序第5的家庭申請者「U301800」。

8000幾

其實有冇人買開放式

有家庭quota?

大把, 你睇D新樓盤

閪能到
萬幾

197xx 應該無人差過我😂

Excel檔link:

排3百幾，前面有2百幾單人

我家庭，排558, 有機會嗎

果d投資者多啦，可以出租，住唔到可以賣，真係住，開放式2人都迫啦，仲差過公屋

白單咋
今次居屋加左500蚊上限

抽白單不如買六合彩

環海東岸 D租盤多到

我558有冇得揀。。。。家庭的

其實抵租
啲舊樓套房都要咁上下價

排19xx都覺得無可能

有奇蹟不如買六合彩好過

無記錯租金 唔過1萬

不如等日出康城七期

今次真係好睇 有幾多人DQ/no show
總係覺得數量唔少

好多拎來出租搏升值，唔對路就夠3年扔貨，好少自住既
但首置做唔到呢個效果

應該1房有機
2房機會細

我都覺，所以我估開放好後都有機，無人要嘛

排9000幾

痴線單人排8000幾

環海東岸呼吸plan出晒名
唔搵租租幫補3年內甩身之後食息都食死

單人排14000好彩既係爆左入息，之前仲想佢唔好加人工住

家庭排433 點睇

排萬幾

六月跳pt喇咩

非HA 非DH

係會check完審查先比揀樓定點。。如果揀完先審查咪好on9, 唔合資格個d係咪應該冇得揀阿

不如你數下前面有幾多家庭仲好

私丸

有撚排數

佢做好啲應該出埋喺自己條隊排第幾
再唔係畀個excel都好過整個百幾頁嘅pdf

same, cls

見面時間係幾時架請問

樓上咪有excel

嗰個係巴打整唔係巿建畀出嚟o架嘛？

排208xx
佢得20878申請
黑到

其實排第一同排最尾機會率係一樣

排6X

單人排19x 最大揀到咩單位 邊個好

單人排1000係咪無機

恭喜你

排19000，收皮，抽居屋

等個網好翻

又來呢d機率理輪，排幾多都一樣架啦

非白核咪仲細

why not both

又抽唔到
首期又唔夠買私樓

有無得抽居屋

有得抽首置既入息唔係都無得抽居屋咩？

正常係

但樓上有巴打唔知點解會有quota

搵長輩名？

首置單人，居屋加兄弟姊妹/獨居老人咪得囉，換一換角度去想，2邊都可以玩

結咗婚啦
居屋點都爆入息

844係咪零機會

單人可能仲有開放式低層

家庭呢

都唔係完全無
你實際上係排534
如果饑不擇食加上前面有啲人DQ或者放棄都仲有機

根本大把人唔合資格， 頭幾千都唔好放棄

其實寫住2萬8收入
點解咁多父母幫仔女入表

因為佢地係唔睇或者諗住兩舊水報咗無壞都到時唔得先算

不過呢啲廢老盲閪多數都係遞表唔上網搞
但你睇絕大部分申請都係網上就知佢地只係好少數
不過新聞拍到就梗係報出嚟等人笑下

定ngo

我都係咁話

市建局指，共接獲12685份申請表，取消重複和無效支票申請後，初步核對有12642份有效申請，合資格揀樓者有3068人，並且於3月2日舉行攪珠儀式。

上次壹居無下限要求都篩走4分3

無錯 我早排升咗職，過咗上限

利申；排15xxx

單人 13xxx
拎$240去all in利物浦都冇咁嬲

一居啲人根本無去見官
最後仲提早揀樓
唔能夠作準

佢貼住財年見官
都應該有堆人因為bonus加人工失算

請問見官係幾時架？6月揀樓個陣？

公屋非户主計唔計政府房屋資助

要除名

True

有冇人知佢個入息計唔計強積金

單人 7xxx
$240 拎去食飯好過

佢好似講過月底前會順序發信安排會面
視乎你排得前定後
有可以4月頭亦有可能6月甚至再之後

計
即係扣左MPF 先係真正入息

我都可能bonus而超額

我都係1900

見面要交咩文件。。我係要公司特登整番過去12個月由僱主稅表同通知單？我公司d HR未必理我wo

排1XX 但家庭入息超左3千左右 有冇得攪

咁當初做咩去申請

計少左BONUS 如果另一半依家resign有冇用

如果另一半resign 你又夠唔夠下限先 per month after mpf HKD 57001 wor

報稅表正常每年公司都會出畀你喎

但個報稅時間係上年4月到今年3月，check個陣係個月薪計法就用稅單個數除12? 定要比其他證明月薪架？thanks

夠, 唔計就$6xxxx, 但resign左係就可以唔計

係咪就可以唔計

單人 1500
一房
係咪諗都唔駛諗？
求屌醒

甩底率冋上次一檨77％都應該冇可能🉐️

到時先會知
正常佢應該會問你拎最近糧單甚至叫你交今年份報稅表
不過世事無奇不有
話唔定佢真係hea到望住上年份報稅表同稅單去計就算

所以本來諗住抽到的話我都會照去見搏下大霧

屌 原來要扣埋mpf
依家差少少先到下限
個親友供養係咩玩法有冇人知
我話我老豆老母每月都比幾千供養我得唔得

咁你老婆即係揾得萬零蚊， 即刻resign 啦

有冇人之前抽煥然壹居有經驗？

如果跟足房署， 即係咁計

4月basic salary + 4/17-3/18 所有bonus/花紅÷12 - mpf

如果超$1 都冇情講

4/17 ~ 3/18 個bonus 唔明
即係2018/4/17 to 2019/3/18?

各位抽唔到手足有乜部署

17年4月 至 18年3月

自己on9 左
應該係18年4月至19年3月

可以點
咪死死氣繼續儲囉

真實情況係點都好難講，如果審查好嚴，超1蚊或少1蚊都out，可能10個會out 6-7個，到時排幾千都有得揀

如果我本身月薪夠
但係我有事出唔足糧又點計？

利申：排19xxx, 純粹想知

要提交咩證明check basic salary? 稅單得成年record

睇個官點審

買二手樓/新盤/繼續儲

買二手樓

買二手

各位彈藥都好足

有冇之前抽煥然一居又有被審查既過程

咁充足都搶，講真，夠錢我一定唔會來搶呢d，寧願貴少少都買私樓，就好似去食野一樣，隔離平少少，但排長龍，我都寧願比多少少去少人地方食

當月糧單囉

諗住入飛瑧珀，有冇相關post??

你出去買咪要比一千萬先買到市區兩房（仲要34校網），6球野出面只買到市區劏房

35校網先岩

公司冇出糧單，即係又要check銀行statement?

大佬佢做到九成喎 兩房喎
我100萬就買到兩房九龍新樓
出面起碼150萬先買到新界兩房二手
點解唔搶

我1043 咁都大機會最少有開放式啦

3xx 有冇機會？

Family 實有
好葡萄

超大機會有開放式（個人覺得）

係family
但冇房都要諗下買唔買

2房加1房有336個單位
唔係好信3xx都得返開放式揀

我排到家庭420 睇怕連一房都無晒

博前面有人唔合資格

實有既 爭在幾多咁解

其實家庭收入個range係57000-74000，點解仲會考慮500萬360尺既1房單位？ 呢個收入草首期應該冇單人咁難？

租同家用都去咗二萬幾啦

太天真，你以為班人會住大西北舊樓之類咩，呢班人肯定係想要市區近地鐵新樓有會所果d，的確5球或6球在新界舊少少2房都大把選擇

一成首期新樓喎 邊度搵呀

買呢度既人都係想自用。。。。明唔明？

依家係比遮渣既價錢，有燒鵝既味道

其實我都唔明點解咁多人唔明有啲家庭負擔可以好大
淨係養4老已經可以好襟計
無錯係養 唔係畀家用

係喎
次次一講兩公婆加埋搵7皮
啲人第一時間就係話咁都儲唔到首期一定係你地問題啦
都唔知係佢地高估咗7皮
定低估咗物價
同埋唔通結咗婚搬入個400呎既公屋單位一齊瞓廳咩
又租又要養父母
難儲首期真係好正常

排萬九幾

今次有收入下限又有上限，究竟有無一半人合資格

只可以話大家普遍幸福

早兩日先有一老又入廠
又洗一筆
仲要開始照顧唔到自己要諗請工人定老人院好

撐住呀ching

Thanks 巴打

我見佢入息下限係28501 我岩岩加完人工29000,但供埋強積金就唔過，佢會點計

唔過，好似要30001先得，扣左1500就變28501

或者佢有無bonus, bonus 都計入息

我number 847 單人，有冇野要做？定係佢會寄信俾我？

寧願抽瑧尚，起碼租到出去

有冇股票， ibond收息， 花紅個d呀

I know that feel bro
只可以講搵得愈多，屋企人對你期望/對生活質素/等等 會愈高

唔比家人知幾錢收修就得，我一直都無講

宜家等6月？定係會有下一步指示

如果得返開放式都唔知買唔買好

我都無話畀屋企人知
但佢地真係年老真係無樓無保險無乜積蓄
可以決擇嘅只有養定唔養佢地

好似話會跟抽獎次序收到信見主任

要補地價先賣得 ，咁就一世

之前好似提過3月底前陸續send 信出去
即使係頭籌依家都可能仲要等下先收到信

不如估下單身狗幾多號前仲有一房
E.g. 6家庭4單人一組，第一都變第七

其實單人過200分分鐘鐘已經冇可能一房（家庭都可能揀一房，而你後面的家庭亦可以插隊）
本來仲可能有按揭幫你將啲人迫去開放式
現在全部九成，冇了冇了

瑧尚重平過二居，位置價值質素都正咁多，唔中二居都無所謂啦

排差唔多400，唯有望家庭買兩房多同埋多人被西走

想問點計先係平過？就咁睇點都係二居平啲喎

唔係自住就臻尚
自住邊個盤可以俾唔洗1M首期買400呎呀
個個都無自住需要咩

原價二居呎價成2萬蚊，溱尚萬6。所以師兄講自住係二居平嘅，但用番原本個價，者補完地價之後個價就貴好多

你認為買二居班友真係十個十個自住咩，想太多啦，我認為唔係無，但9成炒1成自住囉（唔知有無1成），買開放式果d，真係住一世咩，30多住到80多，講出來都無人信啦，唔洗結婚生仔咩

二居5年唔賣得wo

班友肯定係住5年，補地價再出租或賣啦，而且肯定係大好友，預期5年升30%之類，賺5年住又賺62%升幅，諗都唔洗諗啦。我同老母講開放式得200幾呎，比埋圖佢睇，假如比你同老豆去住，佢都話細同唔夠住，何況班人如果自住一世，邊有可能住到一世。1房或2房都有可能，開放都真超細

自住就唔會揀開放

利申3xx 家庭
自住

政府資助樓出租，出租嚴重要坐監的，因為買樓前宣誓左要自住用途，其實佢可以絕到玩出入居民卡要對返申請人個名，仲要有相

所以我不斷講，買開放式既真係要唸清楚

層樓升值，補地價都會升值，變相食左你一部份升值既利潤

咁你要明白你只係付出6成。。。。冇理由可以賺足十成

當然啦，假設市價100萬，62折就62萬買，如5年後變130萬，130*0.62=80.6，補地價就130*0.38=49.4。總支出62+49.4=111.4。淨賺130-111.4=18.6。之後再賣或者再出租，我都幾肯定開放式大部分（不是全部）係用來炒。因為以上係以100去計，真實數應該再乘大5倍左右，淨賺1球

單人抽到7X,好緊張,有D咩要注意同準備?

去現場睇下邊個方位最好

睇過喇,想大D一房單位就要對大街.

btw剛收到信下星期去交文件同會面

交文件交咩？
利申4xx 未收到信

我見面時個入息應該仲係個range入面

但如果有幸到簽臨約時入息可能會超標

咁應該係到時會比人取消資格？

今次仲會唔會呢

個人定家庭

咁尷尬
都唔理啦
準備哂先架啦都 如果想買

等你報告下，查得嚴唔嚴，交咩文件之類

家庭

家庭3xx未收到信

The Vendor reserves its right, after the receipt of Registration of Intent, to reject the registration if
the Registrant does not meet the specific requirements, and the rejected Registration of Intent will
not be included in the above balloting.

在收取購樓意向登記後，如發現登記人未能符合指定的登記要求，賣方保留權利拒絕其登記。
被拒絕的購樓意向登記將不會納入以上的抽籤。

利申今次冇抽

揀樓時邊得閒再check 你

不過過後佢可能會抽樣覆檢
如果抽到你出嚟發覺簽約時唔合資格就有手尾跟
詳情申請細則有寫
簡單嚟講就係會跌錢兼可能刑事檢控

睇你搏唔搏

單人4xx係咪可以早d抖，原來計番6:4比，已經係排緊第6xx

字面上感覺當日好似會review

你睇下個excel
你前面有幾多個單人
再計下自己係第幾組 大概心裡有數

都有幾多文件要準備,係煩D囉,要哂12個月糧單、報稅表、稅單、租約、住址證明，同埋有好多份聲明要簽

寄出信後你亦會收到ＳＭＳ通知
會面可以改期，但有機會優先次序會延後

佢要睇你過往１２個月糧單，之後人工超標唔知有冇影響

之前係咪有人講過上次有幾多個申請其實係不合資格？想計吓單人400有無機一房

一居不能作準
因為根本好多人無去見官
所以最後通過資格審查嘅人只有好少

掛400
大約280個單人係你前面
起碼第70組以外
應該難搞d
佢十人一組 6家庭 4個人

岩岩收到sms月底interview

你幾多號呀？單人定家庭？

仲未收到

冇糧單點搞？

大不了辭工，on99

我抽瑧尚仲好，唔使坐5年on99

⼀居多唔多偷雞放租

我估真係check 清楚先好咁玩，因為好大機會中以下2個可能性
1. 比人查緊時辭工
香港應該過多十年先墮落到偷完野
比人查緊時還返比人就無罪
結果： (上次份抽獎form 有提過下)

2. 批左按揭(上左會)先辭職
結果： (仲大鑊)

From google
按揭成功批核後，銀行不會再需要貸款人提供最新入息證明，所以理論上銀行在不知道申請人失業或轉工的情況下，會執行放款（drawdown). 但是，有些銀行在放款日會抽樣做所謂 employment check，即會打電話去貸款人的公司核實貸款人是否仍然在該公司工作。如果做employment check 時銀行發現貸款人已不再在申報的公司工作，便會做以下事情：

銀行會先要求貸款人提交新公司的僱傭合約和新公司的聯絡資料
銀行會向新公司做employment check 確定貸款人已在新公司工作
如果成功，會繼續放款

You win

新世界（017）與市建局合作的土瓜灣瑧尚剛加推3號價單，加價盡推餘下114伙，項目全數294伙料最快本周六開售，日內上載銷售安排。消息指，項目截至今天下午2時已收逾2,200票，超額認購6倍。

相關新聞：【新盤成交】信置觀月·樺峯呎售26,879元 貴絕觀塘

第3張價單共114伙單位，涉105伙一房戶及9伙兩房戶，單位實用面積由283方呎至386方呎。與首張價單相比，3號價單提價近7%。單位訂價579萬至1,039.9萬元，呎價20,226元至26,940元，價單平均呎價23,563元。折實售價由480.5萬至863.1萬元，折實呎價16,787元至22,360元。

廣告

其中，3號價單售價最高之單位為31樓A1室，兩房戶，實用面積386方呎，訂價1,039.9萬元，呎價26,940元，若以最高折扣17%計算，折實售價863.1萬元，折實呎價高見22,360元。

相關新聞：【新盤動向】朗城滙原價加推72伙 折實均價15,876元

最低售價單位為19樓B8室，實用面積283方呎，一房單位，折實價461.5萬元，呎價16,307元。

發展商晚上推出銷售安排，全盤共294伙將於本周六（23日）開售，資料顯示，是次只預留最多29伙予公司名義購買，不可購多於2伙，將於本周五（22日）截止登記。

頭四十組申請者：240家庭 + 160單人

假設家庭申請者會買晒二房然後一房：82間二房 + 158間一房 = 240

假設單人申請者會買晒一房然後二房：96間一房 + 64間開放 = 160

即係排400可以assume得返開放式
除非前面有單人失去資格推咗你上去同埋前面多人買開放式

一人單位最平首期要比幾多？

而家個number
頭十個都唔係按6 4 比去分
所以要去個excel到睇返
自己前有幾多個家庭/個人
睇下自己係第幾組
排400家庭都仲有機會
400 前面好似先得180家庭
變相係第30組

咁就真係要依家辭工先得

搏就係搏佢唔查
驚佢查就唔係辭工可以了事

你遞表時已經授權晒佢向所有政府部分公私營機構查核你嘅資料
佢查你時你唔會知
到佢寄信嚟你辭工都無用

揸5年之後放租放賣都叫炒

剩係息都畀咗40萬
未計管理差餉
原價仲要高開

自住做上車踏腳石無可厚非
傻嘅先會諗用嚟炒

冇糧單可以交銀行出糧紀錄，或者填佢果張薪金證明書，要公司負責人簽名蓋印

Ebanking 得唔得

excel 邊度下載？

咁你要自己問下喇

我都抽左4 飛， good luck

樓上有
搵下

仲未到信
收到先同公司apply 糧單

我星期五去見

好快

同路

大家target一房定兩房

咁快手
會唔會係見哂單人先
有冇家庭收到信

入張票唔買都袋2千
係人都入啦

何解？

入票碌十皮堅過數

你look. 比 agent? 我驚佢好耐先回錢，唔敢博

唉 我家庭排到第70轉係咪都無野可以㨂

點解有2千袋？咁好

咁著數，有2千

單人抽到120 後日交文件有咩注意？

Btw fresh grad入息2萬5 差小小過唔過到？

有冇bonus 同花紅
都會計埋
但會扣MPF

勁，畢業2.5皮，連登果然人人都3皮起跳，唔怪得樓價咁低，升多一倍都覺得平

扣埋mpf 得23.75k
要舊年有39k bonus + double pay 先得

我諗入息會check 返稅單
糧單係有咩用呢

份工我返左2個月到wo..政府工唔會有bonus 姐係要比雙倍首期？

一定先睇糧單，睇basic salary

最少28000喎
仲要過壓力測試
巴打你講真？

入息計新工

糧單唔夠12個月

點算

即係玩完，差1蚊都88，冇睇清楚就申請？你人工唔達標，你full pay都冇得買

實有人唔理就申請左先

嘩
巴打你係呢個post成日恥笑明知DQ都申請嗰群嚟喎

佢fg都兩萬5
大把世界啦

即係慳返，唔洗請假去交交件

證明股票有賺咪得囉

炒股收入唔計架

計呀
賣股，股息都計

賣股真係唔識計
股息都還可以

過幾日有人見左咪知囉

印象中股息應該計
但冇提過炒係可以計
唔通我人工爆左少少但用炒輸左股票黎扣返平均收入又變左合資格咩

輸左唔計
贏左計收入
未賣計資產

自己睇說明書拉

叫屋企人比2成首期囉

小個人同我爭1房 利申 前面10x個單人申請

唔符合最低入息要求，同首期有咩關係

佢誤解左
樓上有人答佢如果有bonus +double pay就有機會過入息
佢以為double pay解比兩成首期

其實有無人知6月幾時賣樓

星期一要去交文件但係今日都未有信，點知要問公司攞咩

冇信點知星期一交文件

有sms，叫我詳情睇信

佢應該要睇晒最近6個月的糧單，如果冇，

公司比你個張報稅表已經睇到晒成年bonus /花紅

咁你仲唔打去問?
有好多張聲明要簽架

唔夠糧單就要填佢提供果張薪金證明書,要公司簽名同chop

題外話，裝修佬現金出糧點計？無公司無簽名，朋友介紹

買土瓜灣呢區都on9啦

你聽日見完 可唔可以update下

筆直有限 可以點姐
係要將就下架啦

當然可以,不過我單人冇人冇物,好多野都唔洗點交

我不嬲住附近,所以合我心水

市區算係幾好啦土瓜灣

等睇巴打報告，我25見
黃表個月入係咪照寫自己計完嗰個
好驚佢個計法同我唔同

我都唔知有冇寫錯,我照寫月薪,包埋MPF

做乜包埋mpf
唔係要減左佢咩

打左去問,佢叫我唔好填住,去到問主任喎

可唔可以去到再填
怕填錯

咁我都唔填住
我自己計過幾條數，得一條合格

屌仲要特登請假好，佢地有冇星期六日時間安排架

好明顯人地五天工作啦

你地有得interview 既係排頭100?

師兄，你今日見完，請問文件要check 幾耐？

聽日先見呀

有無人知一日大約in幾多個，去到6月仲有2個月多d，計5天工作，得返40日左右，每日10人，如果一開始有50%唔合資格，都幾頭痕，加倍速，又好多唔合，搞到年尾都未得

我覺得一日in好多人,而且應該多於1位主任負責
因為我見10:10,有可能每人見10-20分鐘

籌號去到1000打後都唔會去拉，唒時間

好似話要見半個鐘左右

世事好難講，話唔定前面好多人唔合資格或者果d人已經買左，香港咩人都有，亂申請既人最多

呢個真
希望有兩房
計過數
自己排第20組

我排17組，我都希望有

有冇睇岩邊個單位
度定兩房同一房要咩單位先

有啦，一定要高層
低層會好嘈🤷‍♂️

Number 300幾
第20組

最快方法係咪地鐵去天后再行上去

沒排千幾想擾敵呀

見到d200幾尺開放廚房加冇房真係。。

住酒店都係咁....

有同感，但現實係點，無人知，可能搶爆可能無人要

單人 都有可能會要既

爸打
見完未
帶糧單 住址證明 稅單 報稅單 銀行戶口 身份證副本
仲有冇咩要帶

見完喇，差不多用左40分鐘，我見有啲人去地下間房見，我就上三樓間房，同一時間可以處理好多人
照佢個附件二帶齊野，要埋副本因為要收副本
我帶足12個月糧帶，但原來佢prefer收佢張薪金證明書。糧單要帶足12個月但佢只睇最近六個月收入
另外住址證明我帶左銀行月結帶，佢見到有利息，所以要申報埋，（所以只有幾十蚊）
佢集中都係check收入同資產，之後就話返去等收信，但講唔到幾時

絲打

只帶證明文件，交比佢就用左40分咁耐？中間有沒講要注意d咩？超1蚊或差1蚊點算果d？

佢逐張睇逐張對，有啲聲明又要補番簽，主要問我月入有冇allowance，我份工冇花紅冇雙糧，所以好簡單。我連保險紅利都有報。
咁我符合上下限，所以唔會無啦啦問佢喎。

好
唔該哂你

今日見完 入息唔夠下限都ok

痴線，主任同你講？即係鳩填都過到？咁審來托咩，晒時間

當然佢有份嘢會俾你填，只係想同大家講下限差小小都唔緊要，我冇花紅冇做夠12個月唔夠下限都過到，巴打們去馬

咁on9

兩萬5 都得

唔夠下限點供得起

巴打無私分享
但我估應該已經有人打去投訴你

咁黑暗

房協協助收表，審查交返比市建審核，房協無權決定你合唔合資格，姐係唔合資格都交得，不過會比市建DQ，詳情請看壹居玩法

補埋條link比你地

你老母今日收到SMS叫我下星期上去，點請假又唔太想鋤sock leave

巴打排幾多

好正常，我星期一收到要星期五去

6百中，家庭

仲痴撚線過我

應該轉頭會出信DQ你。。。。放心

有冇計過自己第幾組

無呀，係上面搵唔到個excel同埋爆左600蚊入息但應該會照去

總之得左啦 要DQ即場DQ左啦 佢話我入息唔夠 跟住填d文件證明你供到就得 你去到就會明

Comment 570

咁啲唔夠下限又冇入表咪好on9

佢話得左
亦有人話主任冇權DQ
DQ個權係市建局到

填果份黃色表有好多個check box 寫唔同政府部門既名
估計大坑收到就會交其他部門審核
政府做野最講情序，唔合資格都俾你選樓會司法覆核的

你好似幾有道理，政府最跟程序，差1蚊或高1蚊都唔夠，驚收投訴嘛，有人屌就大大獲，跟程序實無死。但今次會唔會偷雞無人知

ICAC

前面有成250個家庭⋯⋯又超左6百蚊入息，係咪可以收皮⋯⋯⋯⋯⋯

第41-42組
有機會有樓
應該得返少量一房同開放式

或者未必DQ
會照process佢個申請
會先安排左合資格既先 佢個application 會放後左
有冇巴絲下星期會見
到時再問下主任

想問下單人大家睇中邊個單位

1座A室 404呎

怕唔怕1座近遊樂場會嘈

搶手

成個舊區有排重建 點都有排嘈架啦

最大一房嘛，家庭應該唔aim一房卦

冇兩房咪要一房

超左600入息應該會俾人dq

第二十組 單人 會得返咩單位剩

有機喎
開放式

鳩估開放式有大把

一房都有機
但可能他開放式廚房果種

唔洗俾

大家會優先選咩坐向？

抽唔到二居
買咗過瑧尚

我買唔到

排好後
好嘢被人揀晒

五年禁售期內，如果遇到樓市跌，可唔可以補左地價先架？

瑧尚 2xx呎加露台同工作平台都咁多人狗衝

Lump-sum細
近鐵
市區
34校網
新樓

放租一流

尺價仲平過煥然果下先正

該盤首張價單推出80伙，折實平均呎價18,301元，入場費由461.5萬元起。因應市場需求，項目連環提價加推，最新推出的114伙，折實平均呎價19,556元，較首張價單提價近7%。

市建局紅磡煥然懿居突擊加推第2張價單，將發展項目餘下43伙單位以市價推出，有關單位將於下周一（1月21日）發售。

43伙單位面積284至574平方呎，價單定價由551.6萬至1,239.6萬元，樓價低過600萬只有兩伙284平方呎單位；價單呎價由18,805至21,596元不等，呎價逾2萬水平有22伙。市建局僅設建築期付款，無其他折扣，即價單價錢就是直接售價。最貴單位來自2座36樓G室，面積574平方呎3房，價單定價1,239.6萬，呎價要21,596元。

多人狗衝就證明狗衝係啱
衝唔上嗰啲遲下可能就係衝到嗰啲嘅租客

你幾多號? 今日我同fd 都買左黎收租

第3rd
揀咗高層向海
單位係優質但呎價貴

我同朋友係第2round， 向海， 二十幾樓

小弟都買左瑧尚啦

2居排17xxx, 迫左我買到旬盤

我望到車尾燈但買唔到

好多瑧尚既朋友

咩單位

其實二居個尺價咁貴，如非自住唔換樓
真係屌唔過

其實市面係咪好多人借足9成買樓再放租

幾號 師兄

一定唔多
因為巿面做到9按嘅盤本來就好少

琴日收信 1/4就話interview
大佬呀 d文件都搞唔切啦

問發展商借錢，8成都可以光明正大出租
問hkmc 借8成出租，被人知道會有麻煩

見有唔少後籌走咗去啟岸啲賣淨庶

有無收到表格?

薪金證明書有指定表格架
收到先搵公司填啦

佢本身一按如果係6成按，揸正都係唔比租比人

出面有鳩人理咩，個情況就好似劏房明明犯左消防條例，你睇政府起居屋/綠置個d，去到150呎，帶頭起劏房，9成出租被捉機率仲低過亂過馬路被捉

第三round 排42幾已經無晒600萬以下，快到

要做到6成以上按揭，必須透過銀行申請按揭保險，承保機構通常是HKMC和QBE。按保最高可做9成按揭。而收租單位按揭上限一律為5成。在按揭貸款的合約中，HKMC會要求借款人作出自住聲明。如果最後業主把單位放租，就是違反聲明。HKMC通常會在批出高成數按揭後的3個月要求提供自住證明，一般提交水電煤賬單就可以。另外，HKMC也會在定期抽查，大概每1-2年要求再提供繼續用作自住用途的證明，同樣是提交水電煤賬單就是自住證據。根據經驗，HKMC的隨機抽查比例可達到20%。

捉到要補差價同即時還款

完全搵唔切僱主簽薪金證明書，諗住補8至2月人工，見佢3月見，唔報3月住要報就爆

有師兄整左,可以計幾多組,分享下~

見完 當日主任會prelim幫你計
無問題會再交去詳細文件
得左會再通知揀樓

有最近12個月糧單就唔洗比薪金證明書

有冇話幾時揀樓

我問佢幾時知合唔合資格
佢話好快會通知但唔肯答確實時間
再問佢其他野就叫我自己落地下嗰層查詢

我問過,佢話詳情未知,都係照新聞稿咁講6月內

地下果D市建局職員又係廢,都係答D官方野

無糧單係咪戶口過數證明都得

係
夠咁多個月咪得

thanks

話說好朋友今曰同我講岩岩交完表感覺良好
(我估意思可能係佢冇事但佢feel 到另一個Partition疑似出事）
我問佢睇岩什麼，佢話單人一房404
之後我手痕幫佢計吓數就疑似出事了

我都唔知替佢開心定擔心好
如果單人上限計上唔到會可能性好似好高下

有冇高人可以指敎下我有冇計錯？
如果冇就要諗諗點提佢好

印花好似係計原價

原價最大一房7球幾8球，印花稅超貴喎，有球2首期，我寧願買大西北2房，完想諗唔明做咩要買呢度

你估住大西北好過癮咩
日日坐車都用幾粒鐘

其實唔止你朋友一個，首置個計劃定得上限，大部份都有呢個問題

睇後依家個面見，都係講個信字，你個入息唔係marginal case就放你行

正常嚟講單人的確唔係所有一房都揀到
但有老豆老母抬錢上會又另一回事

有父幹做咩唔買其他

父幹都有大有細
而且有啲人係覺得永久自住抵買

正如你可以問啲學生點解有父幹都要抽居屋綠置

可能去到市建區先再DQ唔夠入息/超左入息果d
房協應該都係幫手檢查同收form

請問巴打呢個計算機係邊度搵?

唔明
係驚佢過唔到stress test定點

再提一次
印花稅係計折扣價

市建局會點check, 我驚佢地on99拎我稅單個花紅計，上年報稅單花紅大好多的

當然係驚佢揀到簽埋先知過唔到壓力測試引致銀行借唔到錢啦

如果做唔到高成數按揭，要百幾二百萬首期先掂
不如叫佢諗下其他新樓先，返正首期差唔多（因為做唔到高成數按揭)
限制又小D可以租比人又唔洗補地價
尺價仲可能平少少
唯一唔好處可能只係細幾十尺

【清侵磨較叉燒包 買樓冇得靠出貓】低調置業討論區（269）

冇人知，但我朋友齊糧單冇雙糧花紅津貼都要再補交稅單

這裏寫到清楚需要 稅單

所以人地先想知佢要㴝睇咩
因為人工可以睇糧單，資產又唔會係稅單睇到

cross check

我今日見完
見房協都好幫手
例如唔夠入息都會幫手砌到夠
我諗DQ人機會唔大
個DQ個權係房協到
上面有人入息2萬5都照process係真
過到房協果關應該就冇問題
相信唔多人比人DQ

份表有好多個check box 俾唔同部門去cross check
應該唔止房協有得DQ

岩岩見完
記得帶齊所以個LIST上既文件
早去有得早見既
稅單, 報稅表就算係上年既都要帶去
12個月內轉工要帶埋新工合約
同埋唔識填佢會幫你填
放心, 主任好好人

請問宜家見到幾號

我3xx
今朝9點見

唔夠入息點砌到夠

見完個d人係唔係即刻入電腦check?
正常就唔會係
25000個d一定唔會係呢個階段DQ
因為你而家都係叫做提交資料, 主任呢一刻都唔能夠confirm你d資料岩唔岩
正如你有10個戶口，而家報2個
佢又肯收你，代表過到骨? 唔會la

你太天真啦，政府人有機會hea做，邊有咁勤力，咁勤力多錢d咩，快快手搞完等收工仲好啦，仲左查又查，而家做警察咩，所以有機會教人用灰色位由1皮都砌到夠（例如即刻賣股票當月息，叫人入數落銀行戶口當額外收入等等，擴大收入，除返夠3皮一個月就得）

問佢會唔會有股票果d
股息 定期利息果d 掛
證明可以後補

我覺得去銀行去稅局查呢啲呢刻唔會做
但現有文件上嘅數都唔啱嘅就好難會過

你暪報虛報佢唔會理
但如果填落去條數都唔啱
最多幫你整理文件睇下有無數可以報埋或者剔除
但佢又唔會開口教你做數咁白痴嘅
三唔識七為你拿屎上身咩

似係呢個做法
所以唔DQ人

抽居屋先查完
馬會户口唔查就正常
但25000照過？
即係你報咩比佢都照收？
如果咁都過，我真係太天真喇

可以睇下866個comment

我意思係
呢一刻個主任根本無權去審核你d資料岩定唔岩
超上限下限，個守則都係一樣
你提供超上限既文件比佢，佢都係照收，照交比審核既同事
如果#866個case最後$25000都揀到樓咁就真係我太天真
btw, 我抽屋居個時都比人DQ過

六月揀樓，五月中應該發信通知人幾時揀樓。。
市建區要係一個月內搵唒稅局，公司去check資料？
咪on9拉。。擺明見面唔差太多就當check左

點DQ法？

有咁早出信就好喇

第一次拉埋老母抽，原來要加埋老豆名，但老豆有層樓所以加左都係過唔到
第二次單人入飛過入息，月薪唔過，但計埋bonus就超左$400

去稅局銀行check 呢啲我覺得係抽樣
但如果份表寫嘅數都唔合資格嘅
轉頭入機就可以篩返出嚟

都係嗰句
房協又唔係同申請者有親
一陣放咗個唔啱資格嘅人去買被其他眼紅嘅人投訴佢要食
諗唔到有乜理由要咁做

540 s 有冇得揀一房

所以有另一張聲明即埸解釋比你簽(我唔知我朋友自己漏左定真係冇)
張野話如果比你揀完先發現你冇如實報
會無效同沒收個訂

所以我估係揀完會再check 過
如果唔係張野冇須要現埸簽
而且只認真check 揀左樓果D有效率好多
check 450份同1800 份的分別(我估1800以後都未必須要見）

問來都無意思，未知幾多人合資格，話唔定最後無人要，任你揀呢

同意
如果以懶為出發點
教完你做再等你做完(再prepare document )又要再見過同玩自己冇分別

陪你玩可能只係想你清楚明白自已差少少
到時DQ唔好再捉佢地玩 or 投訴佢地冇guide你填
去銀行去稅局查你揀左就應該會，因為有聲明比你簽

煥然一居有冇DQ過先？ 我估煥然一居都大把唔合資格既人

申請資格
「煥然壹居」申請門檻較新居屋及香港房屋協會的綠悠雅苑高。市建局指，申請人必須是香港永久性居民，亦放寬予單身人士申請，過去5年在香港沒有持有任何物業，亦未曾接受其他房屋資助。市建局不會預設特定的單身人士名額或揀樓的優先次序。入息上限為60,000港幣，資產上限為150萬元。市建局行政總監林濬坦言，近年社會有聲音指大學生未畢業申請資助房屋，今次冀初次置業的年輕家庭受惠。主席蘇慶和則指綠表者已受惠於公營房屋資助，「任何方案都總有人無份」。[5]

市建局指，共接獲12685份申請表，取消重複和無效支票申請後，初步核對有12642份有效申請，合資格揀樓者有3068人，並且於3月2日舉行攪珠儀式。

再remind 多次
一居好多人都無去見官數字不能作準
如果識人抽過一居被DQ就可以問問

你真係相信揀完仲查？政府人邊有咁勤力，樓都揀左，就安心等人做樓奴啦，仲去搞人又沒收人訂，諗下都知機會微掛，而且呢班人首期可能儲左一段時間，一下子無左，政府幫人定害人

如果房協要再查，市建局就唔使咁on9見官個陣計一輪拉，直接收資料比房協查咪算

要記住今次係市建局主導，唔係房協，我估應該見完官就無問題

我就食花生冇份抽
但我一定唔會用幾十萬去博
唔通公屋富戶又唔洗查？
就係做又36唔做又36先㑹查
上面怕死下面跟指示算
老細叫做咪慢慢做返正做唔完又唔係我問題
冇須要同佢諗work around